\chapter{Pokusy}
\begin{large}

Správnost algoritmu je demonstrována pomocí vizualizéru \ref{Vizualizer} a robotů typu ozobot~\ref{Ozobot_Chapter}. Pro ověření bylo vytvořeno šest map, které simulují skutečné situace, se kterými se roboti mohou v běžném provozu setkat. 

\section{Mapa mustwait}

\begin{figure} [H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/MustWait.png}
    \caption{Mapa mustwait}
    \label{mustwaitfull}
\end{figure}

Tato mapa \ref{mustwaitfull} simuluje situaci, kdy dva agenti mají být ve stejném čase na stejném vrcholu a je tedy nutné, aby jeden agent počkal, než projede druhý agent. 

Jak je vidět na obrázku \ref{mustwait} oba agenti vyjedou ve stejný čas. Oba agenti potřebují na stejný vrchol. Projede tedy první agent. Druhý agent zatím vyčkává. Jen co první agent odjede, a tím uvolní prostor pro druhého agenta, vyjede druhý agent. Agent druhý je následně zařazen za prvního agenta a oba mohou dojet na své cílové stanice.

\begin{figure}
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/mustwait0.png}
        \label{mustwait0}
        \caption{oba agenti vyjedou ve stejnou dobu}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/mustwait1.png}
        \label{mustwait1}
        \caption{druhý agent čeká, než projede první}
    \end{subfigure}
    \hfill
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/mustwait2.png}
        \label{mustwait2}
        \caption{druhý agent se zařadí za prvního}
    \end{subfigure}
    \caption{Ukázka čekání druhého agenta, než projede první}
    \label{mustwait}
\end{figure}

\section{Mapa snake}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/snake.png}
    \caption{Mapa snake}
    \label{snakefull}
\end{figure}
Každý agent, který dorazí na svou cílovou pozici, je zkonzumován. Konzumace znamená, že zmizí z dané mapy a tím uvolní cestu všem ostatním agentům. Tato mapa \ref{snakefull} má za úkol demonstrovat chování při konzumaci agentů. Obrázek \ref{snake} znázorňuje scénář, kdy první agent po dojetí do cílové stanice je zkonzumován. Druhý a třetí agent mohou tedy bez problémů projet dále. Následně i druhý agent dojede do své cílové stanice a je zkonzumován. Tím uvolní cestu třetímu agentovi. Třetí agent má volný prostor a dojede do své cílové stanice.

\begin{figure}[H]
    \centering
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/snake1.png}
        \caption{všichni agenti vyjedou ve stejný čas}
        \label{snake1}
    \end{subfigure}
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/snake2.png}
        \caption{první agent zkonzumován}
        \label{snake2}
    \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/snake3.png}
        \caption{agentům nepřekáží předchozí agent}
        \label{snake3}
    \end{subfigure}
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/snake4.png}
        \caption{druhý agent taky zkonzumován}
        \label{snake4}
    \end{subfigure}
    \caption{Agenti pokračují v pohybu přes zkonzumované agenty}
    \label{snake}
\end{figure}

\section{Mapa round}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/round.png}
    \caption{Mapa round}
    \label{roundfull}
\end{figure}

Tato mapa má ukázat, že řešič \ref{solver} zvládne vyřešit situaci, kdy musí jeden agent provést akci čekání dvakrát. Zároveň je ukázáno, že agenti, kteří nejsou blokováni, vykonají svou cestu bez jakýchkoliv obtíží.

Po celou dobu pokusu agent číslo čtyři není nikým blokován a tak celou trasu projede bez zastavení. První agent blokuje nejdříve druhého agenta. Druhý agent je nucen počkat, než první agent projede. Po průjezdu prvního agenta, druhý agent má volnou cestu a může jet. V této chvíli je třetí agent blokován prvním agentem a následně i druhým agentem. Musí tedy počkat, než projedou oba tito agenti. Po průjezdu těchto dvou agentů vyjede i třetí. Teď už agenty nic neblokuje a mohou dojet na své cílové stanice, kde jsou zkonzumováni.

\begin{figure} [H]
    \centering
      \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/round0.png}
        \caption{všichni agenti vyjedou ve stejný čas}
        \label{round0}
    \end{subfigure}
      \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/round1.png}
        \caption{druhý a třetí agent čeká}
        \label{round1}
    \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/round2.png}
        \caption{třetí agent čeká na průjezd agentů}
        \label{round2}
    \end{subfigure}
      \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/round3.png}
        \caption{žádný z agentů nemusí čekat}
        \label{round3}
    \end{subfigure}
    \caption{Třetí agent je nucen vyčkat na přesun ostatních agentů}
    \label{round}
\end{figure}

\section{Mapa load}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/load.png}
    \caption{Mapa load}
    \label{loadfull}
\end{figure}

Tato mapa je zjednodušenou kopií skladiště v Amazonu. Cíle vyznačené na této mapě reprezentují jednotlivé žluté regály, ve kterých je uloženo zboží. Agenti vyjedou ze své počáteční stanice ve stejný čas a každý z nich má přidělený svůj regál, ke kterému musí dojet a zboží vyzvednout. Po vyzvednutí zboží začíná nový úkol; dovezení regálu na vykládací stanici. Tento úkol je popsán v sekci \ref{unload_map}.

\begin{figure} [H]
    \centering
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/load1.png}
        \caption{všichni agenti vyjedou ve stejný čas}
        \label{load1}
    \end{subfigure}
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/load2.png}
        \caption{oba agenti vyzvedli regál}
        \label{load2}
    \end{subfigure}
    \caption{Proces vyzvedávání regálu ze skladu}
    \label{load}
\end{figure}

\section{Mapa unload}
\label{unload_map}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/unload.png}
    \caption{Mapa unload}
    \label{unloadfull}
\end{figure}

Tato mapa je opět znázornění zjednodušeného skladu Amazonu. Cílem této mapy je dopravit vyzvednuté regály se zbožím na vykládací stanici. Oba agenti vyjedou s regály ve stejný čas a dopraví daný regál na vykládací stanici. Na této stanici jsou následně zkonzumováni. Na této mapě nebylo potřeba žádné čekání robotů a místo demonstrace fungování řešiče ukazuje proces vyzvedávání zboží ve skladu Amazonu za pomocí robotů.

\begin{figure} [H]
    \centering
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/unload1.png}
        \caption{všichni agenti vyjedou ve stejný čas}
        \label{unload1}
    \end{subfigure}
      \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/unload2.png}
        \caption{oba agenti dovezli regál}
        \label{unload2}
    \end{subfigure}
    \caption{Proces převozu regálů ze skladu na vykládací stanici}
    \label{unload}
\end{figure}

\section{Mapa amazon}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/amazon.png}
    \caption{Mapa amazon}
    \label{amazonfull}
\end{figure}

Tahle mapa demonstruje pohyb agentů v prostoru, kde se nachází překážky. Cílem agentů je se vyhnout všem překážkám včetně ostatních robotů. První a třetí agent vyjedou ve stejný čas. Druhý agent nevyjede, protože mu cestu blokuje první agent a tak čeká. Po průjezdu prvního agenta se druhý agent zařadí. Všichni agenti mají volnou cestu a dojedou na své cílové stanice.

\begin{figure} [H]
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/amazon1.png}
        \label{amazon1}
        \caption{první a třetí agent vyjedou ve stejný čas, druhý agent čeká}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/amazon2.png}
        \label{amazon2}
        \caption{druhý agent čekat na průjezd prvního}
    \end{subfigure}
    \hfill
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/amazon3.png}
        \label{amazon3}
        \caption{druhý agent se zařadí za prvního}
    \end{subfigure}
    \caption{Ukázka čekání druhého agenta, než projede první}
    \label{amazon_map}
\end{figure}


\section{Problémy a výsledky pokusů}

Při pokusech bylo potřeba se vypořádat s problémy. Jeden z problémů byl vyladění parametru \textit{step\_time}, který udává rychlost pohybu čáry. Tento parametr je potřeba nastavit znovu na každém zobrazovacím zařízení. Není tedy snadné přepnout na větší obrazovku bez přenastavení tohoto parametru.

Dalším velmi závažným problémem byl špatný pohyb ozobota po lesklé obrazovce. Pokud byla obrazovka lesklá, ozobot obtížně sledoval čáru. Často čáru ztratil, nebo čáru ani nezaregistroval. Pokud byla stejná mapa i stejný ozobot testován na antireflexní obrazovce, výsledky byly mnohem lepší. Ozobot stále občas ztrácel čáru, ale počet neúspěšných pokusů byl minimální. Nejlepší výsledky se dostavily při použití matného displeje.

Pro testy byly použity čtyři displeje. Jejich výsledky jsou prezentovány v \ref{table_display}. Na všech displejích byli použiti stejní ozoboti. Každý pokus byl proveden na mapě \ref{amazonfull} a pokusů bylo celkem 10. Tato mapa byla vybrána kvůli své jednoduchosti, nutnosti zatáčení agentů a zároveň protože všichni agenti nevyjeli ve stejný čas.

\begin{table}
    \caption{Výsledky jízdy ozobotů na různých displejích}
    \label{table_display}
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.3\textwidth}||c|r|}\hline
        displej & úspěch & neúspěch\\\hline\hline
        FullHD lesklý & 1 & 9\\
        FullHD antireflexní & 7 & 3\\
        FullHD matný & 10 & 0\\
        4K lesklý & 0 & 10\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\end{large}